\section{Реферат ВКР}

Расчетно-пояснительная записка к выпускной квалификационной работе <<Метод программной реализации доверенной среды исполнения с помощью виртуализации процессоров архитектуры ARM>> содержит \pageref{LastPage} страниц, 4 раздела, \totalfigures\ рисунков, \totaltables\ таблиц и 37 используемых источников.

Ключевые слова: доверенная среда исполнения, виртуализация, безопасность, ARM, TrustZone, операционные системы, системное программирование.

Объект разработки: метод программной реализации доверенной среды исполнения

Цель работы: разработка метода программной реализации доверенной среды исполнения с помощью виртуализации процессоров архитектуры ARM.
 
В аналитическом разделе представлен обзор реализаций доверенных сред исполнения (ДСИ) и описаны их особенности. Сформулированы критерии оценки и проведено сравнение на их основе. Представлена формализованная постановка задачи на разработку метода программной реализации ДСИ с помощью виртуализации процессоров архитектуры ARM.

В конструкторском разделе разработан метод программной реализации ДСИ с помощью виртуализации процессоров архитектуры ARM и представлено его формальное описание в виде диаграмм IDEF0 и схем алгоритмов.

В технологическом разделе обоснован выбор средства программной реализации ДСИ с помощью виртуализации процессоров архитектуры ARM. Разработано ПО, реализующее спроектированный ранее метод.

В исследовательском разделе проведено исследование эффективности и применимости разработанного ПО. Выполнено сравнение результатов работы разработанного метода и метода с аппаратной поддержкой ДСИ на базе процессоров с архитектурой ARM (ARM TrustZone).

Разработанный метод может найти применение в области серверных и облачных технологий.

\pagebreak
